\documentclass[12pt]{report}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amscd}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,mexico]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[usenames]{color}
\numberwithin{section}{chapter}

\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}

\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=red,
citecolor=green]{hyperref}

\voffset=-2cm
\hoffset=-2.5cm
\textwidth = 18.5cm
\textheight= 23 cm

\usepackage{iwona}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
%\fancyhead[RE,LO]{\bfseries{Universidad Nacional Autónoma de México}}
%\fancyhead[LE,RO]{\bfseries{Facultad de Ciencias}}
\fancyfoot[RE,RO]{\bfseries{13 marzo 2019}}
\fancyfoot[LE,LO]{\bfseries{Ernesto Vázquez}}

\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\h}{\mathbb H}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\E}{\mathbb E}
\newcommand{\s}{\mathbb S}
\newcommand{\C}{\mathbb C}
\newcommand{\F}{\mathbb F}
\newcommand{\T}{\mathbb T}
\newcommand{\p}{\mathbb P}
\newcommand{\I}{\mathbb I}
\newcommand{\A}{\mathbb A}


\begin{document}
Ileana Arelí
\begin{itemize}
\item 5 cosas buenas sobre Ileana
\begin{enumerate}
\item Su bonhomía.
\item Es pro-activa.
\item Tiene aptitudes de líder.
\item Busca ayudar a los demás.
\item Es extrovertida.
\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\item 5 cosas malas sobre Ileana
\begin{enumerate}
\item Desaprovecha sus capacidades de líder.
\item Es impulsiva, no repara en las consecuencias de sus decisiones.
\item No atiende por completo los compromisos académicos (tanto como estudiante, como profesora).
\item Se distrae fácilmente.
\item No repara en mejorar sus errores por enaltecer sus aciertos.
\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\item Opinión sobre Ileana

A pesar de conocer por muchos años a Ileana, no puedo extender una opinión personal completa sobre ella, pues nuestra relación ha sido meramente académica.

Conozco de varios años a Ileana como estudiante y últimamente como profesora adjunta. A lo largo de estos años he convivido con Ileana pocas veces fuera del ámbito docente, pero en dichas ocasiones puedo constatar que Ileana tiene mucho que compartir, platicar y enseñar a las demás personas, así como aprender de las mismas.
\end{itemize}
\end{document}